\bexo
On considère la fonction
\begin{equation}
	f:x\mapsto (x+1)(x+2)(x+3)
\end{equation}
\begin{itemize}
	\item Développez la fonction $f$
	\item Donner l'expression de la dérivée $f'$ de la fonction $f$.
	\item Donner l'expression de la primitive $F$ de $f$ vérifiant $F(0)=3$
\end{itemize}
	\ifsolutions \else 
\vspace*{10cm}
\fi 
\eexo
\solution{
Les réponses sont:
\begin{itemize}
	\item $f(x)=x^3+6x^2+11x+6$
	\item $f'(x)=3x^2+12x+11$
	\item $F(x)=\dfrac{x^4}{4}+2x^3+\dfrac{11 x^2}{2}+6x+3$
\end{itemize}
}

